中大計算機科學與工程學系 全港首辦人工智能工程學士課程

隨着科技進步，人工智能（AI）技術日趨成熟，應用層面也愈來愈普及和多元化。各行各業正積極利用 AI 提升營運效率，促進業務發展，帶動對相關人才的需求。香港中文大學計算機科學與工程學系洞悉社會的需要，去年推出全港首個「人工智能：系統與科技工程學士」課程（JS4468），透過全方位培訓，培育學生成為優秀的人工智能專才。

香港中文大學計算機科學與工程學系副教授李柏晴表示，「人工智能：系統與科技工程學士」課程經過精心設計，以培養學生對人工智能的掌握和應用為目標。學生通過課程學會怎樣設計和建構人工智能系統，進行數據分析，並將技術糅合至不同層面，變成各種人工智能應用方案。他說：「人工智能背後涉及很多數學理論和演算方法，要充分掌握人工智能必須要有堅實的理論基礎。所以，課程首兩個學年，我們會集中強化學生的數理根基和分析能力，並介紹各種演算方法。」

就業出路方面，李教授指畢業生可勝任不同的工作崗位，包括人工智能專家（AI Specialist）、數據科學家和工程師等。隨着人工智能的應用愈來愈普及，對相關人才的需求日增。LinkedIn 早前發表的 2020 年職業趨勢報告指，以美國為例，人工智能是現時需求最大的行業，過去 5 年間，相關人才的需求平均每年增長 74%。報告又指 15 種新興職業排行榜中，人工智能專家更是名列首位。由此反映，人工智能專才非常受歡迎，充滿發展前景。

學系亦積極鼓勵學生到境外交流，在暑假前往內地、台灣、美國或加拿大等地的著名大學，如北京清華大學、美國麻省理工學院、哥倫比亞大學，從事人工智能相關的學術研究，學習科研技巧，同時培養國際視野。中大工程學院更設有高錕教授科研交流生獎學金，資助學生到境外交流。另外，學系也會推薦學生參加由大企業和專業團體舉辦的科技比賽，一展身手。學生過去在國際程式設計比賽（ICPC）、積體電路電腦輔助設計軟體製作競賽（CAD Contest）等國際比賽均取得佳績。

讀IT好過讀nursing
舒服好多

呢個只限美國咋 呢度香港黎

利申香港AI狗仲慘過食屎

香港監控科技需求將急升

Gogogo

ASSO 都有神科?

No IT

美國唔比敏感科技黎香港
仲讀AI？

on9,degree點讀AI

又唔係麻省理工出嚟，香港讀完做IT狗咋
除非出到班奇才抬高價值

你撚有人地級數咩
我夠踢波啦
唔通我有五十萬周薪咩
垃圾AI狗多多野打飛機
明明自己廢又話人出手低
On99

agree

Asso仔=神
神讀咩 嗰科就係神科

前景幾好

又水人讀AI

係香港讀AI

CUHK讀完出來加入Sensetime商湯囉，香港就快變新疆西藏，大把世界

Assume you can get an offer

名校唔難

Yeah Caltech machine learning PhD then you'll have a chance
CUHK? What is that? Is it in China? Can they speak English?